<resources>
    <string name="app_name">10 Makanan Favorit di Indonesia</string>
    <string name="foods_name">Nama Makanan</string>
    <string name="description">Deskripsi</string>
    <string name="food_image">Gambar Makanan</string>
    <string name="list">List</string>
    <string name="grid">Grid</string>
    <string name="about">About Me</string>
    <string-array name="data_name">
        <item>Rendang</item>
        <item>Nasi Goreng</item>
        <item>Sate Ayam</item>
        <item>Soto</item>
        <item>Gado-Gado</item>
        <item>Pempek</item>
        <item>Serabi</item>
        <item>Pisang Goreng</item>
        <item>Lupis dan Cenil</item>
        <item>Mie Instan</item>
    </string-array>
    <string-array name="data_description">
        <item>Rendang adalah salah satu kuliner khas Indonesia yang berasal dari Minangkabau, Sumatera Barat, dan telah dikenal secara luas baik di dalam negeri maupun di mancanegara. Hidangan ini berbahan dasar daging sapi yang dimasak perlahan dengan campuran rempah-rempah yang kaya dan santan hingga menghasilkan tekstur yang lembut, rasa yang mendalam, dan warna cokelat kehitaman. Proses memasak rendang membutuhkan waktu yang cukup lama, biasanya hingga berjam-jam, sehingga semua bumbu meresap sempurna ke dalam daging, menghasilkan cita rasa yang kompleks dan istimewa.
\nBumbu-bumbu yang digunakan dalam rendang terdiri dari berbagai jenis rempah tradisional Indonesia seperti lengkuas, serai, daun jeruk, daun kunyit, bawang merah, bawang putih, jahe, cabai, ketumbar, dan jintan. Kombinasi rempah ini memberikan aroma yang harum dan khas pada rendang. Santan kelapa, yang menjadi salah satu komponen utama, memberikan rasa gurih sekaligus memperkaya tekstur sausnya. Proses memasak yang lama, di mana rendang dimasak hingga santan menyusut sepenuhnya, menciptakan tekstur saus yang kental dan melekat pada daging.</item>
        <item>Nasi Goreng adalah salah satu hidangan khas Indonesia yang telah menjadi favorit masyarakat di berbagai kalangan, dari anak-anak hingga orang dewasa. Hidangan ini berbahan dasar nasi yang digoreng bersama campuran bumbu dan berbagai bahan tambahan, menciptakan cita rasa yang gurih, aromatik, dan memuaskan. Keunikan nasi goreng terletak pada fleksibilitasnya; hidangan ini dapat disesuaikan dengan berbagai bahan yang tersedia di rumah, sehingga menjadikannya salah satu menu andalan yang praktis dan serbaguna.
\nBumbu dasar nasi goreng biasanya terdiri dari bawang merah, bawang putih, cabai, dan kecap manis, yang memberikan rasa manis, gurih, dan sedikit pedas. Beberapa varian nasi goreng juga menggunakan terasi, yang menambahkan aroma khas dan rasa umami yang mendalam. Proses memasaknya cukup sederhana dan cepat, menjadikannya pilihan ideal untuk sarapan, makan siang, atau makan malam. Nasi yang digunakan biasanya adalah nasi putih yang sudah dingin atau sisa nasi kemarin, karena tekstur nasi yang sedikit kering lebih cocok untuk digoreng dan menghasilkan butiran nasi yang tidak lengket.</item>
        <item>Sate Ayam adalah salah satu ikon kuliner khas Indonesia yang terkenal di seluruh nusantara. Hidangan ini terdiri dari potongan daging ayam yang ditusuk menggunakan bambu, lalu dipanggang di atas bara arang hingga matang dan beraroma khas. Sate ayam biasanya disajikan dengan bumbu kacang kental yang gurih, dilengkapi kecap manis, dan taburan bawang goreng. Pelengkap lainnya seperti lontong atau nasi putih, mentimun, dan cabai rawit semakin menyempurnakan cita rasa hidangan ini. Setiap gigitan sate ayam menghadirkan perpaduan rasa manis, gurih, dan sedikit smokey dari proses pemanggangan.
\nBeragam daerah di Indonesia memiliki variasi sate dengan ciri khas masing-masing. Contohnya, Sate Madura menggunakan bumbu kacang yang manis dan kental, sedangkan Sate Padang menyajikan potongan daging dengan saus kental berbasis tepung beras dan rempah kuat. Sate ayam tidak hanya populer sebagai makanan sehari-hari, tetapi juga sering menjadi hidangan favorit dalam acara keluarga, perayaan, hingga festival kuliner. Aroma sate yang dibakar di pinggir jalan juga menjadi daya tarik tersendiri, menciptakan pengalaman kuliner yang tak terlupakan.</item>
        <item>Soto merupakan salah satu hidangan berkuah tradisional Indonesia yang kaya rasa dan sangat digemari. Hidangan ini terdiri dari kuah kaldu yang dimasak dengan rempah-rempah seperti kunyit, jahe, serai, dan daun jeruk, sehingga menghasilkan aroma harum dan warna kuning keemasan. Soto biasanya berisi potongan daging ayam atau sapi, bihun, tauge, telur rebus, dan irisan daun bawang, serta dilengkapi bawang goreng yang memberikan rasa gurih dan tekstur renyah. Hidangan ini sering disajikan dengan nasi hangat atau lontong, dan dinikmati dengan perasan jeruk nipis serta sambal untuk rasa yang lebih segar dan pedas.
\nIndonesia memiliki banyak varian soto yang unik dan mencerminkan budaya setempat. Soto Betawi, misalnya, menggunakan kuah santan yang kental dan gurih, sementara Soto Lamongan terkenal dengan koya (kerupuk udang halus) yang ditaburkan di atasnya. Ada juga Soto Kudus yang disajikan dalam mangkuk kecil dengan rasa ringan dan cenderung manis. Beragamnya jenis soto ini menjadikannya salah satu kekayaan kuliner Indonesia yang selalu menarik untuk dijelajahi.</item>
        <item>Gado-Gado adalah salad tradisional khas Indonesia yang memadukan berbagai sayuran rebus dengan saus kacang sebagai bumbu utama. Hidangan ini biasanya berisi aneka sayuran seperti kangkung, kacang panjang, tauge, kentang, dan kol, yang disiram dengan saus kacang gurih-manis yang terbuat dari kacang tanah, gula merah, dan bawang putih. Pelengkap seperti tahu, tempe, telur rebus, lontong, dan kerupuk menambah keunikan dan kelezatan gado-gado, menciptakan perpaduan rasa dan tekstur yang menggugah selera.
\nGado-gado juga dianggap sebagai salah satu makanan sehat khas Indonesia karena kaya akan serat dan nutrisi dari sayuran segar. Hidangan ini sering dinikmati sebagai menu makan siang yang mengenyangkan dan praktis. Selain itu, gado-gado merupakan simbol kreativitas kuliner Indonesia, di mana berbagai bahan lokal diolah menjadi sajian sederhana namun bercita rasa tinggi. Hidangan ini juga dikenal sebagai "salad Indonesia" di mancanegara, memperkenalkan kelezatan kuliner nusantara ke dunia internasional.</item>
        <item>Pempek adalah makanan khas Palembang, Sumatera Selatan, yang terbuat dari campuran ikan dan tepung tapioka. Hidangan ini memiliki tekstur kenyal dan rasa gurih yang khas, biasanya disajikan dengan kuah cuko, yaitu saus hitam manis pedas yang terbuat dari gula merah, asam jawa, bawang putih, dan cabai. Pempek tersedia dalam berbagai varian, seperti Pempek Kapal Selam (dengan isian telur), Pempek Lenjer (berbentuk panjang), hingga Pempek Adaan (berbentuk bulat). Hidangan ini sering dinikmati sebagai camilan atau makanan utama karena kelezatannya yang unik dan memuaskan.
\nSelain rasa dan teksturnya, pempek juga memiliki nilai budaya yang tinggi bagi masyarakat Palembang. Makanan ini dipercaya telah ada sejak masa Kesultanan Palembang dan berkembang menjadi salah satu ikon kuliner Indonesia. Pempek dapat dinikmati oleh semua kalangan dan sering dijadikan oleh-oleh khas. Hidangan ini juga telah berinovasi dengan menyesuaikan bahan atau kuah sesuai selera, menjadikannya semakin beragam dan cocok untuk berbagai lidah.</item>
        <item>Serabi adalah salah satu jajanan tradisional Indonesia yang terbuat dari adonan tepung beras, santan, dan sedikit garam. Serabi dimasak di atas tungku kecil menggunakan wajan tanah liat, menciptakan aroma harum dan rasa autentik. Bagian tengah serabi biasanya bertekstur lembut dan agak basah, sementara pinggirannya renyah. Serabi tersedia dalam dua varian utama: serabi manis yang menggunakan gula merah cair sebagai pelengkap, dan serabi asin yang disajikan dengan santan kental dan taburan oncom.
\nHidangan ini populer di berbagai daerah dengan variasi lokal yang khas. Di Solo, serabi terkenal dengan varian polos atau dengan tambahan rasa seperti cokelat, pandan, dan durian, sementara di Bandung serabi sering disajikan dengan taburan oncom pedas. Keunikan serabi tidak hanya terletak pada cita rasanya, tetapi juga pada cara tradisional pembuatannya yang masih dipertahankan di banyak tempat, menjadikannya salah satu warisan kuliner Indonesia yang tetap relevan hingga kini.</item>
        <item>Pisang Goreng adalah camilan tradisional Indonesia yang sangat populer dan digemari oleh semua kalangan. Terbuat dari pisang matang yang dilapisi adonan tepung terigu, lalu digoreng hingga renyah, pisang goreng menawarkan kombinasi rasa manis dari pisang dan tekstur renyah dari tepungnya. Jenis pisang yang biasa digunakan adalah pisang kepok, pisang raja, atau pisang uli, yang memiliki tekstur lembut dan rasa manis alami saat digoreng. Hidangan ini sering dinikmati sebagai teman minum teh atau kopi, terutama pada sore hari.
\nPisang goreng memiliki berbagai variasi di Indonesia, seperti Pisang Goreng Madu yang menggunakan lapisan madu untuk rasa manis tambahan, atau Pisang Goreng Pontianak yang dikenal dengan teksturnya yang lebih renyah dan berlapis. Di beberapa daerah, pisang goreng juga disajikan dengan taburan gula, cokelat, atau keju untuk menambah cita rasa. Sederhana namun nikmat, pisang goreng adalah camilan khas Indonesia yang selalu membawa rasa nostalgia dan kehangatan.</item>
        <item>Lupis adalah salah satu kue tradisional khas Indonesia yang terkenal akan rasa manisnya yang khas serta teksturnya yang kenyal. Terbuat dari beras ketan yang dimasak hingga matang sempurna, lupis biasanya dibentuk menyerupai segitiga atau silinder dan dibungkus dengan daun pisang. Proses memasaknya memerlukan kesabaran, karena beras ketan yang sudah dibungkus daun pisang harus direbus dalam waktu cukup lama agar menghasilkan tekstur yang lembut namun tetap padat.
\nCiri khas dari lupis adalah balutan kelapa parut yang gurih dan saus gula merah (kinca) yang manis. Saat disajikan, lupis dipotong-potong dan disiram dengan kinca yang terbuat dari gula aren cair dan sedikit santan, memberikan perpaduan rasa manis dan gurih yang sempurna. Aroma wangi dari daun pisang serta rasa alami dari bahan-bahan tradisional membuat lupis menjadi camilan yang memanjakan lidah sekaligus membangkitkan kenangan akan cita rasa tradisional Indonesia.</item>
        <item>Mi Instan adalah salah satu makanan yang paling populer di Indonesia, bahkan menjadi bagian dari gaya hidup masyarakat. Terbuat dari mi kering yang dilengkapi dengan bumbu siap pakai, mi instan sangat praktis dan cepat disiapkan, menjadikannya pilihan favorit untuk sarapan, makan siang, atau camilan malam. Rasa gurih dan variasi rasa yang beragam, seperti ayam bawang, soto, kari, dan pedas, membuat mi instan cocok dengan selera banyak orang. Mi instan sering disajikan dengan tambahan seperti telur, sayuran, atau bakso untuk meningkatkan kelezatannya.
\nSebagai produk yang sudah mendunia, mi instan asal Indonesia, seperti Indomie, juga dikenal di berbagai negara. Selain kepraktisannya, mi instan sering kali menjadi comfort food yang menghadirkan rasa nostalgia bagi banyak orang. Hidangan ini tidak hanya populer di rumah, tetapi juga sering diolah menjadi menu kreatif di kafe atau restoran. Dari makanan sehari-hari hingga inspirasi kuliner inovatif, mi instan adalah salah satu simbol budaya modern Indonesia yang sulit dilewatkan.</item>
    </string-array>
    <integer-array name="data_photo">
        <item>@drawable/food1</item>
        <item>@drawable/food2</item>
        <item>@drawable/food3</item>
        <item>@drawable/food4</item>
        <item>@drawable/food5</item>
        <item>@drawable/food6</item>
        <item>@drawable/food7</item>
        <item>@drawable/food8</item>
        <item>@drawable/food9</item>
        <item>@drawable/food10</item>

    </integer-array>
</resources>